%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Statuten des AMIV
% Datum: 01. April 2022

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Revision History (nicht inhaltlich, nur zur Formatierung)
% 2013-12-23 '0 und 'S Befehle für die Absatznummerierung eingefügt, \nl Befehl eingefügt (1.5 Zeilen-Absatz) um unnötige \enumerates zu vermeiden, automatische Paragraphennummerierung eingeführt mit dynamischen Verweisen und Paragraphenzeichen
% Abschaffung der Neunummerierung der Paragraphen für die jeweiligen Anhänge, da dies beim Zitieren der Statuten nur verwirrt
% 2020-01-16 Datum aktualisiert, '§' durch '\S\ ' ersetzt
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\include{preamble}

\begin{document}
\maketitle


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Acronyms
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\newcommand{\ITET}{\href{http://www.ee.ethz.ch/}{``Informationstechnologie und Elektrotechnik''}}
\newcommand{\MAVT}{\href{http://www.mavt.ethz.ch/}{``Maschinenbau und Verfahrenstechnik''}}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Beginn des eigentlichen Dokumentes
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% \section{Notiz für Beitragende}

%% Änderungen im \texttt{.tex}-File mit \verb|\change{alter Text}{neuer %% Text}| anzeichnen (wird gezeigt als \change{alter Text}{neuer Text}).

\section{Name und Zweck des Vereins}

% \setcounter{secnumdepth}{5}
\paragraph{Name und Sitz} \ \\
Der AMIV (Akademischer Maschinen- und Elektroingenieur Verein an der Eidgenössischen Technischen Hochschule Zürich) ist 1893 gegründet worden und ist ein autonomer Fachverein gemäss \mbox{Art.  14} der Statuten des Verbandes der Studierenden an der ETH (VSETH) und \mbox{Art.  60 ff} des Schweizerischen Zivilgesetzbuches (ZGB). Er ist der Fachverein der Studierenden an den Departementen \MAVT\ sowie \ITET. Sitz des AMIV ist die Universitätsstrasse 6, 8092 Zürich.


\paragraph{Zweck}\label{Zweck} \ \\
Der AMIV ist parteipolitisch und konfessionell neutral, nicht gewinnorientiert und verfolgt keine kommerziellen Zwecke. Zweck des Vereins ist, den Studierenden die Integration in die Gemeinschaft der Hochschule zu erleichtern und sich ihrer Probleme anzunehmen.
Dieser Zweck wird verfolgt:
\begin{enumerate}
  \item durch Vertretung gegenüber Lehrkörper, Hochschulgremien und -behörden,\label{HoPo}
  \item durch Beratung in Studienfragen,\label{Beratung}
  \item durch Vertretung gegenüber Industrie, Wirtschaft und anderen Hochschulen,\label{ER}
  \item durch eine rasche und umfassende Information mit geeigneten Mitteln,\label{PR}
  \item durch die Unterstützung mit Hilfsmitteln für das Studium,\label{Fileserver}
  \item durch die Durchführung von Exkursionen,\label{Exkursionen}
  \item durch die Veranstaltung von Vorträgen und Diskussionen,\label{Vortraege}
  \item durch die Organisation von geselligen, sportlichen und kulturellen Anlässen.\label{Kultur}
\end{enumerate}


\section{Mitglieder} 
\paragraph{Formen der Mitgliedschaft} \label{Mitglieder} \ \\
Der Verein besteht aus
\begin{enumerate}
  \item ordentlichen Mitgliedern,
  \item ausserordentlichen Mitgliedern,
  \item Ehrenmitgliedern.
\end{enumerate}


\paragraph{Ordentliche Mitglieder} \ \\
'0 Ordentliche Mitglieder des Vereins sind automatisch alle VSETH-Mitglieder der Studiengänge, die dem AMIV in der Zuordnungsliste des VSETH zugeordnet sind. Der Mitgliederrat (MR) des VSETH beschliesst die Zuordnung von Studiengängen zum AMIV (Art. 2 des Reglements über die Fachvereine des VSETH (Fachvereinsreglement)).\nl
'S Ordentliche Mitglieder leisten ihren Mitgliederbeitrag pro Semester direkt an den VSETH. Ausschliesslich der VSETH legt die Höhe des Beitrages fest.


\paragraph{Ausserordentliche Mitglieder} \ \\
'0 Die ausserordentliche Mitgliedschaft gemäss Art. 3 des Fachvereinsreglements des VSETH können alle natürlichen Personen erlangen, denen die ordentliche Mitgliedschaft im AMIV nicht offensteht. Die Bewerbung als ausserordentliches Mitglied erfolgt schriftlich beim Vorstand. Eine beschlussfähige Vorstandssitzung entscheidet über die Aufnahme. Der Vorstand informiert die Generalversammlung über alle seit der letzten Generalversammlung aufgenommenen ausserordentlichen Mitglieder. Bei Nicht-Aufnahme durch den Vorstand steht dem Gesuchsteller bzw. der Gesuchstellerin das Recht auf Rekurs an der Generalversammlung zu. Diese entscheidet endgültig.\nl
'S Ausserordentliche Mitglieder leisten einen Mitgliederbeitrag von CHF 10.- pro Semester direkt an den AMIV. Bei einer Aufnahme muss der Beitrag für das laufende Semester in voller Höhe geleistet werden.


\paragraph{Ehrenmitglieder} \ \\
'0 Die Ehrenmitgliedschaft können alle natürlichen Personen erlangen, die einen substanziellen Beitrag zum Vereinswesen des AMIV geliefert haben. Über die Aufnahme von Ehrenmitgliedern entscheidet die Generalversammlung mit Zweidrittelmehr. Anträge auf Ehrenmitgliedschaft müssen 7 (sieben) Tage vor der GV gestellt werden.\nl
'S Ehrenmitglieder haben keinen Mitgliederbeitrag zu leisten.


\paragraph{Rechte der Mitglieder}\label{Rechte_der_Mitglieder} \ \\
'0 Jedes Mitglied gemäss Art. 3 geniesst sämtliche Vorteile des Vereins und besitzt das Antrags- sowie Vorschlagsrecht zuhanden des Vorstandes oder der Generalversammlung. Die Mitglieder haben jederzeit Einblick in die Protokolle. Sie können Revisorenberichte, Bilanzen und das Budget vor der Generalversammlung einsehen. \nl
'S Jedes Mitglied kann an der Generalversammlung teilnehmen und hat Stimm- bzw. Wahlrechte gemäss Art. 5 des GV-Reglements.


\paragraph{Pflichten der Mitglieder} \ \\
'0 Jedes Mitglied ist gehalten, alle vom Vorstand einberufenen Versammlungen zu besuchen.\nl
'S Jedes Mitglied ist verpflichtet, die von ihm übernommenen Arbeiten genau auszuführen. \nl
'S Jedes Mitglied ist verpflichtet, sich generell an die von offiziellen AMIV-Organen festgelegten Regeln zu halten. \nl
'S Pflichtverletzungen können mit Ausschluss von Dienstleistungen gemäss Art. 9 oder Ausschluss gemäss Art. 11 geahndet werden.


\paragraph{Ausschluss von Dienstleistungen}\ \\
Die Generalversammlung kann ein Mitglied mit Zweidrittelmehr von Veranstaltungen und Dienstleistungen, die nur AMIV-Mitgliedern zur Verfügung stehen, ausschliessen (ausgenommen sind die Sitzungen der Generalversammlung).


\paragraph{Ende der Mitgliedschaft} \ \\
Die Mitgliedschaft erlischt automatisch
\begin{enumerate}
    \item Für ordentliche Mitglieder: Durch Austritt nach Art. 5 der Statuten des Verbandes der Studierenden an der ETH (VSETH),
    \item Für ausserordentliche Mitglieder: Durch Nichtbezahlen des Semesterbeitrags,
    \item Durch Ausschluss gemäss Art. 11,
    \item Durch Todesfall.
\end{enumerate}


\paragraph{Ausschluss} \ \\
'0 Bei ordentlichen Mitgliedern kann der Vorstand oder die Generalversammlung nach Art. 6 der Statuten des Verbandes der Studierenden an der ETH (VSETH) den Ausschluss vom VSETH beim Mitgliederrat des VSETH beantragen.\nl
'S Ausserordentliche Mitglieder und Ehrenmitglieder kann die Generalversammlung mit Zweidrittelmehr aus dem Verein ausschliessen.


\section{Vereinsvermögen}
\paragraph{Mittel} \ \\
Die Einnahmen des AMIV bestehen grundsätzlich aus den vom VSETH ihm zugewiesenen Mitteln. Er kann sich weitere Einnahmequellen erschliessen.


\paragraph{Haftung} \ \\
Für die Verbindlichkeiten des AMIV haftet ausschliesslich das Vereinsvermögen. Die Haftung der Mitglieder ist beschränkt auf den Mitgliederbeitrag.


\section{Organe des Vereins}
\paragraph{Organe}\label{Organe} \ \\
Die Organe des Vereins sind:
\begin{enumerate}
  \item die Generalversammlung (GV),
  \item der Vorstand,
  \item die Kommissionen,
  \item die Vertretungen in hochschulpolitischen Gremien,
  \item die Revisoren.
\end{enumerate}


\subsection{Generalversammlung (GV)}
\paragraph{Grundlage}\ \\
Die Generalversammlung ist das oberste Organ des Vereins. Sie ist befugt, im Rahmen ihrer Statuten, über alle Belange des AMIV zu verhandeln und zu beschliessen. 


\paragraph{Geschäfte}\ \\
Die GV
\begin{enumerate}
    \item genehmigt das Protokoll,
    \item genehmigt die Rechnung,
    \item entlastet den Vorstand,
    \item legt das Budget fest,
    \item wählt die Vereins-Organe gemäss Art. 14 für die Amtsdauer von einem Semester,
    \item revidiert die Statuten gemäss Art. 33 oder löst den Verein auf gemäss Art. 32 und
    \item behandelt Anträge der Mitglieder.
\end{enumerate}


\paragraph{GV-Reglement}\ \\
Die Details zur Einberufung und dem Ablauf einer GV (namentlich alle Verfahrensregeln, die Anwendung finden) sind im “GV-Reglement des AMIV“ im Anhang B zu diesen Statuten geregelt.


\subsection{Vorstand}
\paragraph{Grundlage}\ \\
Der Vorstand ist im Sinne des Vereinszwecks tätig. Er leitet als Exekutive den Verein, führt die Geschäfte und vollzieht die Beschlüsse der Generalversammlung.


\paragraph{Zusammensetzung} \ \\
'0 Der Vorstand setzt sich folgendermassen zusammen:
\begin{enumerate}
  \item Präsidium
  \item Quästur
  \item Ressort für Hochschulpolitik
  \item Ressort für Information
  \item Ressort für Kultur
  \item Ressort für Externe Beziehungen
  \item Ressort für Infrastruktur
  \item Ressort für IT
\end{enumerate}
'S Die Ämter Präsidium und Quästur müssen von
jeweils einer unterschiedlichen Person innegehalten
werden.\nl
'S Die Ämter Präsidium und Hochschulpolitik dürfen nur von ordentlichen Mitgliedern der Kategorie a gemäss Art. 4 der VSETH-Statuten ausgeübt werden.


\paragraph{Vorstandsreglement}\ \\
Pflichten und Rechte des Vorstands werden im “Vorstandsreglement des AMIV” im Anhang A zu diesen Statuten festgehalten.


\subsection{Kommissionen}
\paragraph{Grundlage} \ \\
Bei Bedarf kann die GV Kommissionen bilden, welche jeweils einem Vorstandsressort oder dem Vorstand als Ganzes unterstehen. Die GV legt für jede einzelne Kommission deren Rechte und Pflichten in einem Kommissionsreglement fest. Dieses regelt Organisation, Tätigkeit und Kompetenzen der Kommission.


\paragraph{Organisation} \ \\
Jede Kommission hat ein gewähltes Präsidium. Dieses besteht aus ein oder zwei Personen und ist für die ordnungsgemässe Führung und die Finanzen der Kommission verantwortlich.


\paragraph{Berichterstattung} \ \\
Das Kommissionspräsidium orientiert den Vorstand bzw. das zuständige Vorstandsmitglied laufend über die Arbeit. Es erstattet am Ende jedes Semesters zuhanden der GV Bericht über die Tätigkeit der Kommission. Die Semesterberichte müssen 14 (vierzehn) Tage vor der GV eingereicht werden.


\paragraph{Finanzen} \ \\
Kommissionen können sich eigene Einnahmequellen erschliessen, haben jedoch keine eigene Rechnungsführung. Die Rechte, Pflichten und Kompetenzen bezüglich der Finanzen von Kommissionen sind im “Finanzreglement des AMIV“ im Anhang C der Statuten geregelt.


\paragraph{Auflösung} \ \\
Kommissionen können durch die GV mit Zweidrittelmehr aufgelöst werden. Das Eigentum der Kommissionen geht bei Auflösung an den Verein über.


\subsection{Vertretungen in hochschulpolitischen Gremien}
\paragraph{Grundlage} \ \\
'0 Der AMIV kennt folgende Vertretungen im VSETH
\begin{enumerate}
    \item Delegierte am Fachvereinsrat
    \item Delegierte am Mitgliederrat und in den Departementen des D-ITET und D-MAVT
    \item Mitglieder der Departementskonferenz
    \item Mitglieder der Unterrichtskommission
    \item Mitglieder einer Berufungskommission
    \item Mitglieder von weiteren Gremien
\end{enumerate}
'S Delegierte und Mitglieder vertreten die Interessen
der AMIV Mitglieder in diesen Gremien.


\paragraph{Wahl} \ \\
'0 Vertretungen in den Departementen müssen ordentliche Mitglieder der Kategorie a gemäss Art. 4 der VSETH-Statuten sein.\nl
'S Die Delegierten am Mitgliederrat des VSETH und die Mitglieder der Departementskonferenz sowie der Unterrichtskommission werden von der Generalversammlung jeweils für ein Semester gewählt.\nl
'S Mitglieder von Berufungskommissionen und weiteren Gremien in den Departementen werden von den jeweiligen Vorständen im Ressort Hochschulpolitik bestimmt.


\paragraph{Organisation} \ \\
'0 Das Präsidium ist verantwortlich für die Vertretungen im VSETH.\nl
'S Die Vorstände im Ressort Hochschulpolitik sind verantwortlich für die Vertretungen in den Departementen.


\subsection{Revisoren}
\paragraph{Grundlage} \ \\
Die Revisoren kontrollieren die Arbeit des Vorstandes und insbesondere das Rechnungswesen des Vereins inklusive aller Kommissionen. Sie erstatten einen Revisionsbericht mit Empfehlungen an die GV.

\paragraph{Wahl} \ \\
Zur Wahl zum Revisor dürfen sich sämtliche natürliche und juristische Personen wählen lassen, die nicht dem Vorstand oder einem Kommissionspräsidium angehören.

\paragraph{Organisation} \ \\
Die Revisorengruppe besteht aus drei Mitgliedern. Die Revisoren können einen geschulten Buchhalter zu Rate ziehen.


\section{Schlussbestimmungen}
\paragraph{Vereinsauflösung}\label{Vereinsauflösung} \ \\
Über Auflösung des Vereins entscheidet die GV. Zum Beschluss der Auflösung sind die Stimmen von wenigstens der Hälfte aller ordentlichen Mitglieder notwendig. Bei Auflösung des Vereins wird sein Eigentum dem VSETH übergeben.


\paragraph{Statuten}\label{Statuten} \ \\
'0 Zu den Statuten gehören folgende Anhänge. Sie unterliegen den selben Revisionsbedingungen wie die Statuten selbst.
\begin{enumerate}
    \item Anhang A: Vorstandsreglement des AMIV
    \item Anhang B: GV-Reglement des AMIV
    \item Anhang C: Finanzreglement des AMIV
\end{enumerate}
'S Statutenänderungen aller Art und die Annahme der geänderten Statuten können an der GV nur mit Zustimmung von zwei Dritteln der anwesenden Stimmberechtigten und unter der Voraussetzung der Präsenz von einem Vierzigstel der stimmberechtigten Mitglieder oder 100 (hundert) stimmberechtigten Mitgliedern erfolgen.\nl
'S Anträge auf Statutenänderung müssen mindestens 14 (vierzehn) Tage vor der GV schriftlich beim Vorstand eingereicht (und von diesem sofort publiziert) werden Änderungsanträge hierzu dürfen von allen Mitgliedern bis spätestens 7 (sieben) Tage vor der GV schriftlich eingereicht und müssen vom Vorstand sofort publiziert werden. \nl
'S Die vorliegenden Statuten sind letztmals von der ordentlichen Generalversammlung vom 02. März 2022 revidiert worden. Sie ersetzen alle früheren Statuten und treten nach Genehmigung durch die zuständigen Organe des VSETH am 01. April 2022 in Kraft.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Vorstandsreglement des AMIV
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newpage
\setcounter{section}{0}
\setcounter{paragraph}{0}
\section*{Anhang A:\\ Vorstandsreglement des AMIV}
\section{Allgemeines}
\paragraph{Aufgabe} \ \\
'0 Das Präsidium vertritt den Verein nach innen und nach aussen, beruft alle Generalversammlungen und Vorstandssitzungen ein. Durch Beschluss der Versammlung kann die Leitung einem anderen Mitglied übertragen werden. Das Präsidium hat Einsichtsrecht in alle Geschäftsbücher.\nl
'S Die Quästur besorgt das Rechnungswesen. Die Details hierfür sind im “Finanzreglement des AMIV” im Anhang C dieser Statuten geregelt.\nl
'S Die Realisierung der Vereinszwecke gemäss Art. 2 Abs. 1 und Art. 2 Abs. 2 der Statuten des AMIV ist Sache des Ressorts für Hochschulpolitik, gemäss Art. 2 Abs. 3 Sache des Ressorts für Externe Beziehungen, gemäss Art. 2 Abs. 4 und Art. 2 Abs. 5 Sache des Ressorts für Information, gemäss Art. 2 Abs. 6, Art. 2 Abs. 7 und Art. 2 Abs. 8 Sache des Ressorts für Kultur.\nl
'S Das Ressort für Infrastruktur übernimmt alle Aufgaben im Zusammenhang mit der Bewirtschaftung der Räumlichkeiten des AMIV, das Ressort IT alle Aufgaben im Zusammenhang mit der IT-Infrastruktur des AMIV.


\paragraph{Pflichten der Vorstandsmitglieder} \ \\
Die weiteren Pflichten jedes Vorstands-Ressorts sind in einem Pflichtenheft aufgeführt, die den Statuten immer beizulegen und der GV zur Information vorzulegen sind. 


\paragraph{Vorstandssitzungen} \ \\
'0 Der Vorstand hält während des Semesters mindestens einmal wöchentlich Sitzungen ab, geleitet durch das Präsidium. Die Vorstandsmitglieder erstatten zuhanden des Präsidiums Bericht über ihre Tätigkeit seit der letzten Sitzung.\nl
'S Der Vorstand ist beschlussfähig, wenn mindestens die Hälfte der Vorstandsmitglieder anwesend ist. Es entscheidet das absolute Mehr aller anwesenden Vorstandsmitglieder. Bei Stimmengleichheit hat das Präsidium den Stichentscheid.


\paragraph{Vizepräsidium} \ \\
An der ersten Vorstandssitzung nach der GV ist ein Vizepräsidium innerhalb des Vorstands zu wählen, welches in Abwesenheit des Präsidiums dessen Rechte und Pflichten übernimmt. Das Vizepräsidium muss ein ordentliches Mitglied sein.


\paragraph{Vertretungen} \ \\
'0 Das Präsidium vertritt den AMIV im Fachvereinsrat (FR) des VSETH; auf Wunsch kann es dieses Amt delegieren.\nl
'S Das Präsidium ist verantwortlich für alle Vertretungen im VSETH, die Vorstände im Ressort Hochschulpolitik für die Vertretungen in den Departementen gemäss Art. 28 der Statuten.


\paragraph{Zeichnungsberechtigung} \ \\
'0 Grundsätzlich ist jedes Vorstandsmitglied zusammen mit dem Präsidium oder der Quästur kollektiv zu zweien zeichnungsberechtigt. Der Gesamtvorstand ist über geleistete Zeichnungen zu informieren.\nl
'S Abweichende und ergänzende Regelungen betreffend der Vereinskonten sind im Anhang B “Finanzreglement des AMIV” aufgeführt.


\paragraph{Berichterstattung} \ \\
'0 Jedes Ressort erstattet am Ende jedes Semesters zuhanden der GV Bericht über die Tätigkeit des Ressort. Die Semesterberichte müssen vierzehn (14 Tage) vor der GV eingereicht werden.\nl
'S Das Präsidium verfasst auf Grund der Berichte der anderen Vorstandsmitglieder und der Kommissionen einen Tätigkeitsbericht über das vergangene Semester. Er gilt neben dem Revisionsbericht als Basis für die Entlastung des Vorstandes.


\paragraph{Ausserordentliche Geschäfte} \ \\
'0 Ausserordentliche Geschäfte, welche nicht im Budget aufgeführt sind, und die einen einmaligen Gesamtaufwand bis CHF 3000.- erfordern, können vom Vorstand genehmigt werden, sofern die Quästur miteinbezogen ist. \nl
'S Das Präsidium und die Quästur haben Vetorecht bei ausserordentlichen Geschäften. Dieses kann durch zwei Drittel aller gewählten Vorstände überstimmt werden.


\paragraph{Kulturtöpfe} \ \\
'0 Das Ressort für Kultur verfügt über den Budgetposten “FS Event Topf” und “HS Event Topf”. Diese Budgetposten haben die Aufgabe, kurzfristig geplante Veranstaltungen gemäss Art 2 Abs. 6, Art. 2 Abs. 7 und Art. 2 Abs. 8 der Statuten, welche über kein eigenes Budget verfügen, zu finanzieren.\nl
'S Bis zu einem Gesamtaufwand von CHF 1000.- kann das Ressort Kultur Events genehmigen, darüber muss das Budget vom Vorstand genehmigt werden.\nl
'S Das Präsidium und die Quästur haben Vetorecht bei Event Budgets mit Gesamtaufwand von über CHF 1000.-. Dieses kann durch zwei Drittel aller gewählten Vorstände überstimmt werden.



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% GV-Reglement des AMIV
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newpage
\setcounter{section}{0}
\setcounter{paragraph}{0}
\section*{Anhang B:\\ GV-Reglement des AMIV}
\section{Allgemeines}
\paragraph{Ordentliche Generalversammlung} \ \\
Ordentliche Generalversammlungen finden einmal pro Semester statt. Hierzu werden die Mitglieder per E-Mail, auf der AMIV Website und per Aushang mindestens 14 (vierzehn) Tage vorher eingeladen. Die folgenden Dokumente müssen 5 (fünf) Tage vor der GV für alle Mitglieder publiziert werden:
\begin{enumerate}
    \item Traktandenliste
    \item provisorisches Budget, vorläufige Abrechnung und Zwischenrevisionsbericht (bei Herbstsemester-GVs)
    \item komplette Abrechnung und Revisionsbericht (bei Frühjahrssemester-GVs)
    \item alle fristgerecht eingegangenen Anträge und Änderungsanträge
    \item Semesterberichte der Kommissionen und Vorstände
\end{enumerate}


\paragraph{Ausserordentliche Generalversammlung} \ \\
Das Präsidium beruft eine ausserordentliche Generalversammlung ein auf Verlangen
\begin{enumerate}
    \item der Vorstandsmehrheit, oder
    \item von wenigstens einem Vierzigstel aller stimmberechtigten Mitglieder oder 100 (hundert) stimmberechtigten Mitglieder, oder
    \item des Fachvereinsrates des VSETH (FR) (Art. 9 des Reglements über die Fachvereine des VSETH (Fachvereinsreglement)), oder
    \item der Revisoren, 
\end{enumerate}
wenn ihm ein schriftlicher Antrag vorliegt. Die Mitglieder werden dabei wie zu einer ordentlichen GV gemäss Art. 1 des GV-Reglements eingeladen.


\paragraph{Sitzungsleitung} \ \\
Die GV wählt zu Beginn eine Person, welche die GV leitet. Durch Beschluss der Versammlung kann jederzeit die Leitung einer anderen Person übertragen werden.


\paragraph{Beschlussfähigkeit} \ \\
Jede ordnungsgemäss einberufene ordentliche und ausserordentliche GV ist beschluss- und wahlfähig.


\paragraph{Stimm- und Wahlrecht} \ \\
'0 Ordentliche Mitglieder besitzen aktives und passives Wahlrecht sowie Stimmrecht, mit Ausnahmen gemäss Art. 19 Abs. 3, Art. 27 Abs. 1 und Art. 30 der Statuten.\nl
'S Ausserordentliche Mitglieder besitzen Stimmrecht sowie aktives und passives Wahlrecht mit den folgenden Ausnahmen:
\begin{enumerate}
    \item Weder aktives noch passives Wahlrecht für das Präsidium und das Ressort Hochschulpolitik sowie sämtliche Vertretungen gemäss Art. 26 der Statuten.
    \item Kein aktives Wahlrecht für den Vorstand.
    \item Kein passives Wahlrecht für den Vorstand, ausser solche ausserordentliche Mitglieder, welche in einem Studiengang der ETH Zürich eingeschrieben sind. Diese Personen können nicht mehr als zwei Personen im Vorstand ausmachen.
\end{enumerate}
'S Bei Stimmengleichheit im relativen Mehr hat das Präsidium den Stichentscheid.


\paragraph{Antragsfristen} \ \\
'0 Budget-Anträge mit einem Gesamtaufwand über mehr als CHF 1000.-, alle Änderungsanträge an das genehmigte Budget, sowie Anträge auf politische Interessensvertretung, müssen 7 (sieben) Tage vor der GV dem Vorstand schriftlich vorgelegt und begründet werden. Sofern es der aktuell gewählte Vorstand einstimmig zulässt, können diese Anträge auch direkt an der GV gestellt werden.\nl
'S Sonstige Anträge (insbesondere Budget-Anträge mit einem Gesamtaufwand von unter CHF 1000.-) können direkt an der GV vorgetragen werden. Sie müssen vor der Abstimmung über den Antrag schriftlich eingereicht werden.


\paragraph{Traktandenliste} \ \\
Die Traktandenliste gibt den Ablauf der GV wider. Sie orientiert sich an den folgenden Elementen:
\begin{enumerate}
    \item Begrüssung und Hinweis auf die Geschäftsordnung
    \item Bestimmung der Stimmenzählenden
    \item Genehmigung der Traktandenliste
    \item Genehmigung des Protokolls von der letzten GV
    \item Tätigkeitsbericht des Vorstandes und der Kommissionen
    \item (An Frühjahressemester-GVs) Vorstellung und Genehmigung der Abrechnung der vergangenen Rechnungsperiode sowie des Revisionsberichtes
    \item (An Herbstsemester-GVs) Vorstellung einer vorläufigen Abrechnung mit dem Bericht der Zwischenrevision sowie Budget-Anträge der Mitglieder
    \item Entlastung des Vorstandes
    \item (An Herbstsemester-GVs) Vorstellung und Genehmigung des Budgets der nächsten Rechnungsperiode
    \item Wahlen der Vereins-Organe
    \item Statutenänderungen
    \item Weitere Anträge der Mitglieder
    \item Weitere Mitteilungen der Mitglieder
\end{enumerate}


\paragraph{Stimmenzähler} \ \\
'0 Die Sitzungsleitung bestimmt durch Aufruf zwei Stimmenzählende für die gesamte Dauer der GV. Die Stimmen gelten als ausgezählt, wenn beide unabhängig voneinander auf dasselbe Resultat kommen.\nl
'S Bei offensichtlichen Abstimmungs- und Wahlergebnissen kann auf das Auszählen der Stimmen verzichtet werden, wenn es keine Gegenrede gibt.


\section{Abstimmungen und Wahlen}
\paragraph{Abstimmungs- und Wahlmodi} \ \\
'0 Die Stimmabgabe erfolgt durch Handaufheben. Auf Antrag eines Mitglieds sind einzelne Abstimmungen geheim vorzunehmen.\nl
'S Sofern die Statuten keinen anderen Modus vorsehen, gelten folgende Regeln:
\begin{enumerate}
    \item Allgemeine Beschlüsse werden durch das absolute Mehr aller abgegebenen Stimmen gefällt
    \item Bei inkompatiblen Anträgen und Änderungsanträgen wird zunächst über jeden separat abgestimmt
    \item Das Ausmehren angenommener inkompatibler Anträge und Änderungsanträge gegeneinander unterliegt dem relativen Mehr
\end{enumerate}


\paragraph{Wahl der Vereinsorgane} \ \\
Das Präsidium und die Quästur werden jeweils einzeln gewählt. Die Wahl der übrigen Vereinsorgane erfolgt jeweils im Block und mit absolutem Mehr der Stimmen. Auf Antrag eines Mitglieds können Einzelwahlen erfolgen.


\paragraph{Präsidium und Quästur} \ \\
Die Wahl des Präsidiums und der Quästur erfolgt im ersten Wahlgang mit absolutem Mehr aller abgegebenen Stimmen. Im zweiten Wahlgang entscheidet das relative Mehr zwischen den zwei Kandidierenden, die im ersten Wahlgang am meisten Stimmen erhalten haben.


\paragraph{Antrag auf politische Interessensvertretung} \ \\
Anträge auf politische Interessensvertretung müssen mit Zweidrittelmehr angenommen werden.


\section{Budget}
\paragraph{Zeitlicher Ablauf} \ \\
'0 Jeweils im Herbstsemester ist von der GV das Budget für das kommende Jahr festzulegen. Dieses kann im Verlauf der Budgetperiode von folgenden GVs mittels Änderungsanträgen angepasst werden. Es gelten die Fristen gemäss § 6 des GV-Reglements.\nl
'S Die Abrechnung der vergangenen Rechnungsperiode (Erfolgsrechnung, Bilanz und Gegenüberstellung mit dem Budget) ist jeweils im Frühjahrssemester zu präsentieren und zu genehmigen. Der Vorstand hat an der GV im Herbstsemester zudem eine vorläufige Abrechnung der laufenden Rechnungsperiode vorzulegen.


\paragraph{Allgemeines} \ \\
'0 Das an der Herbstsemester-GV zu genehmigende Budget für die nächste Rechnungsperiode hat im allgemeinen dem provisorischen Budget zu entsprechen. Die Mitglieder können zu jedem einzelnen Posten Änderungsanträge stellen.\nl
'S Ein Budgetposten kann an eine verantwortliche Person gebunden werden, der Vorstand verfügt über die nicht personengebundenen Budgetposten.\nl
'S Über das Budget wird am Ende aber im Ganzen abgestimmt. Sobald das Budget insgesamt genehmigt ist, sind keine weiteren Budget-Anträge mehr möglich.


\paragraph{Provisorisches Budget} \ \\
Über Abweichungen (neue oder geänderte Posten und Beträge) gegenüber dem provisorischen Budget muss der Sitzungsleiter explizit informieren. Sollte ein solcher Budgetposten einen Gesamtaufwand von CHF 3000.- übersteigen, muss dieser Änderungsantrag zum provisorischen Budget zwingend der GV vorgelegt werden.


\section{Protokoll}
\paragraph{Protokoll} \ \\
Alle Beschlüsse werden protokolliert. Das Protokoll muss spätestens 30 (dreissig) Tage später im offiziellen Organ des AMIV publiziert werden und gilt weitere 30 (dreissig) Tage später als provisorisch genehmigt, sofern keine schriftlichen Änderungsanträge beim Vorstand eingegangen sind.


\section{Ordnungsanträge}
\paragraph{Ordnungsantrag} \ \\
Mitglieder können Ordnungsanträge stellen auf
\begin{enumerate}
    \item Abbruch der Diskussion,
    \item Änderung von Modus und Form einer Abstimmung oder Wahl,
    \item Wiederholung einer Abstimmung oder Wahl,
    \item Rückkommen auf ein abgeschlossenes Traktandum,
    \item Rückweisung von Geschäften an den Antragsteller,
    \item Unterbruch der Sitzung, sowie
    \item Wegweisung eines Anwesenden.
\end{enumerate}


\paragraph{Behandlung von Ordnungsanträgen} \ \\
Direkt nach dem Ordnungsantrag darf ein Mitglied eine kurze Gegenrede halten, danach muss sofort über den Antrag abgestimmt werden. Wird keine Gegenrede gehalten, gilt der Antrag sofort als angenommen.


\paragraph{Abbruch der Diskussion} \ \\
Bei Annahme dieses Ordnungsantrags muss die laufende Diskussion sofort abgebrochen werden. Es wird einmalig eine geordnete Rednerliste erstellt. Nur Redner auf dieser Liste, der Antragstellende sowie der Vorstand dürfen im Anschluss noch über das Geschäft Wortmeldungen beitragen, der Antragsteller hat dabei das Schlusswort.


\paragraph{Änderung von Modus und Form einer Abstimmung oder Wahl} \ \\
Die Art des Mehrs kann mit diesem Ordnungsantrag nicht geändert werden.


\paragraph{Wiederholung einer Abstimmung oder Wahl} \ \\
Dieser Ordnungsantrag muss direkt anschliessend an die anzufechtende Abstimmung oder Wahl erfolgen. Eine Abstimmung oder Wahl kann nur einmal wiederholt werden, ausser es können Verfahrensfehler geltend gemacht werden.


\paragraph{Rückkommen auf ein abgeschlossenes Traktandum} \ \\
Es kommen nur Geschäfte der aktuellen GV in Frage, die Genehmigung der Traktandenliste ist davon ausgeschlossen.


\paragraph{Rückweisen von Geschäften an den Antragsteller} \ \\
Bei Annahme wird nicht über das Geschäft abgestimmt. Das Geschäft ist damit weder angenommen noch abgelehnt.


\paragraph{Unterbruch der Sitzung} \ \\
Zusammen mit dem Ordnungsantrag muss eine Zeitspanne angegeben werden, für wie lange die Sitzung unterbrochen werden soll. Eine Vertagung der Sitzung ist mit diesem Ordnungsantrag nicht möglich.


\paragraph{Wegweisung eines Anwesenden} \ \\
Die betroffene Person muss die Generalversammlung verlassen.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Finanzreglement des AMIV
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newpage
\setcounter{section}{0}
\setcounter{paragraph}{0}
\section*{Anhang C:\\ Finanzreglement des AMIV}
\section{Grundsätze}
\paragraph{Einleitung} \ \\
Das Finanzreglement setzt die Finanzkompetenzen der einzelnen ausführenden Organe und Kommissionen des AMIV fest. Als Basis für alle in diesem Reglement definierten Vorgänge gilt das von der Generalversammlung genehmigte Budget. Es setzt insbesondere die Rechte, Pflichten und Kompetenzen der Quästur des AMIV und der Präsidien der Kommissionen fest.


\paragraph{Rechnungsperiode} \ \\
Die Budget- und Rechnungsperiode für den AMIV und alle seine Kommissionen ist das Kalenderjahr. Der im folgenden als steuerrelevante Periode verwendete Begriff orientiert sich jeweils an der für die jeweilige Steuer gesetzlich vorgesehenen Abrechnungsfrist.


\paragraph{Allgemeine Bestimmungen und Zeichnungsberechtigung auf Konten} \ \\
'0 Das von der GV gewählte Präsidium und die von der GV gewählte Quästur des AMIV besitzen Einzelzeichnungsrecht auf sämtliche Vereinskonten.\nl
'S Das Präsidium von Kommissionen hat auf Wunsch Kollektivzeichnungsrecht auf den für die Kommission relevanten Vereinskonten. Sämtliche Transaktionen müssen durch das Präsidium oder die Quästur des AMIV gegengezeichnet werden.\nl
'S Zusätzliche Kollektiv-Zeichnungsberechtigungen auf Konten sind durch Vorstandsbeschluss möglich.\nl
'S Für einzelne Geschäfte kann einem Mitglied des Vorstands durch Beschluss der Vorstandssitzung die Zeichnungsberechtigung für einzelne Geschäfte gewährt werden.


\paragraph{Pflichten der AMIV Quästur} \ \\
'0 Die Quästur ist für die Buchführung des AMIV und der Kommissionen verantwortlich, stellt den Eingang der Debitoren sicher und verwaltet die Mittel des AMIV. Es hat sich an die allgemein gültigen und gesetzlichen Vorschriften für die doppelte Buchführung zu halten.\nl
'S Zum Ende der Rechnungsperiode ist die Vereinsrechnung abzuschliessen und die Bilanz aufzustellen.\nl
'S  Des weiteren ist er für die Einhaltung der gesetzlichen Aufbewahrungspflichten für die Buchhaltung verantwortlich.


\section{Kommissionen}
\paragraph{Grundsätze} \ \\
Kommissionen haben grundsätzlich keine eigene Rechnungsführung. Diese wird in der Hauptbuchhaltung durch die Quästur des AMIV getätigt. Kommissionspräsidien können auf Wunsch Einblick in die Buchhaltung erhalten um die Rechnung der Kommission zu kontrollieren und Rechnungen im Namen der Kommission stellen zu können.



\paragraph{Bankkonten} \ \\
Die Zahlungsabwicklung von Kommissionen wird grundsätzlich über die AMIV-Quästur und das Hauptkonto des AMIV abgewickelt. In begründeten Fällen kann Kommissionen durch Vorstandsbeschluss ein eigenes Konto erlaubt werden.

\end{document} 
